覺唔覺得西遊記周星馳第二集變心鍾意紫霞更加可惜??

單睇第二集, 紫霞同孫悟空果段係幾可歌可泣
但成套咁睇, 晶晶同悟空其實仲可惜, 經歷仲多

第一集咁辛苦先同到晶晶一齊, 由搵到佢, 再想殺佢, 到救佢, 到一齊傾心事, 準備扑野, 誤會, 自殺, 經歷生死, 終於認清真心愛對方,
最終為左晶晶時空超越左500年前

第二集同紫霞其實無咩經歷, 一開始孫悟空只係搵晶晶, 係無意中拔左佢劍, 就話要嫁佢。之後假結婚講句假既世界對白, 當時孫悟空都唔係認真。
之後搵返晶晶, 但就無啦啦講返孫悟空最愛係紫霞..然後晶晶就黯然消失左
然後悟空先專心一意想救返紫霞

即係500年後, 晶晶仲苦等緊孫悟空(至尊寶),
但孫悟空愛上左一個經歷較少既紫霞

*世紀對白

紫霞

紫霞係死左, 起碼知道悟空要取西經做大事

但晶晶比死更難受, 等左500年, 依家又要再等, 依家連悟空做緊咩都唔知..無可能遇返

我知朱茵係靚d..我只想講個角色姐 晶晶

應該係咁睇
晶晶就好比你拍左拖好多年
感情好好
就黎結婚既女朋友

紫霞就係工司新請既見習
好激烈好青春感染力強

但晶晶同孫悟空都未正式一齊, 只係岩岩經歷生死, 認清對方, 就要分開
第二集搵返晶晶結婚, 然後晶晶不遲而別果度, 果種憂傷肋住肋住好撚慘

我覺得第二集有d 專登淡化左晶晶

晶晶唔係當咗至尊寶係孫悟空咩
紫霞愛佢應該多過晶晶呀？

覺
但係愛情就係咁 , 唔係淨係計同邊個經歷多D野
而家Netflix有得睇返

至尊寶第一集未變妖ja ma

紫霞愛佢純粹因為拔左佢把劍

但白晶晶其實係鐘意孫悟空 雖然係無認錯人
但至尊寶根本唔自覺係孫悟空
而且就算係孫悟空個時 佢都無對白晶晶動過真情

同埋至尊寶同佢經歷都唔算好多啫 比起同紫霞可能仲少
而佢因為紫霞而覺悟 變返孫悟空時都一樣愛紫霞
代表紫霞先係佢最大情劫 真正意中人

不過最後其實都係觀音俾佢發既一場夢 所以無話邊個慘既

最慘應該係孫悟空 以為經歷左段真摯、刻骨銘心既感情
結果最後只係一場空 只係為左迫佢死心 斷七情六慾去取經

前期玩果時先無動真情姐,
但去到傾心事同差d 扑野之後已經有感情左好多
到晶晶同佢誤會再自殺, 孫悟空為左救佢過度用月光寶盒,
最後一句互相叫對方做: 相公 娘子

其實至尊寶都冇鍾意過紫霞
就係因為一滴眼淚就變心
其實我不嬲都唔覺得好感動

套戲就係好睇係呢度囉
同人生一樣 佛學野 好深
因為緣分同因果問題
晶晶鐘意係孫悟空
但幫主果陣都係幫主 未知自己係孫悟空轉世
幫主都係覺得佢靚先鐘意佢姐
到幫主返左去見到紫霞 彈佢隻腳 俾左3粒墨佢
呢d都係緣分安排 都無話邊個可唔可惜
我只係覺得孫悟空好慘

題外話 套戲d對白其實都好多都有意思
好似孫悟空掉月光寶盒 師父又幫佢執返 同佢講
你又愛啦 咁你到底愛定唔愛 你愛就要比你果度

帶金剛圈之前個句無所謂啦 又係好正

呀邊個老母話?

正如提子所講 愛一個人唔需要理由 所以唔存在可唔可惜 只有緣份結果

白晶晶愛嘅係孫悟空
五百年前佢同至尊寶相遇
得知有一個個樣好似孫悟空嘅人全心全意咁比到啲孫悟空比唔到嘅野佢，於是牙都未刷就肯嫁
情況就好似，mk妹比mk仔飛左，但有個同mk仔一模一樣樣既毒撚對佢好好

細個睇完覺得莫文慧好靚

存在主義

苦海

正常男人無理由唔楝全盛時期既朱因

乜唔洗ga咩

要架咩

我媽睇親都喊

愛一個人要理由咩

命中註定,大哂架嘛

都係貪紫霞靚啫
你試下紫霞唔係朱茵，係魯芬

白骨精係ex
紫霞係新遇到既女仔
有時太過活係過去既世界
反而錯失現在

其實應該宏觀來睇，五百年前孫悟室殺師傅，五百五百年後悟空轉世愛上晶晶，為左救精精返去五百年前，而因為佢骨子裏係最愛紫霞，所以回去到五百年前經歷返某 D 事先令佢有返咁既感覺，呢樣野由葡提子、五百年前既晶晶口中証實左，所以晶晶先離開。應該理解做晶晶掛住既係個玩鳩佢既悟空而唔係轉世後既悟空。而悟空原本係愛紫霞但轉世後無左記憶，因為返回去既時候同埋紫露既經歷令佢聯繫到轉世前既悟空。
因為要救師傅？紫霞？而甘心做返悟空。所以後尾紫霞死左佢就爆發打柒隻牛魔王，由金鋼圈收緊令佢無得再捉實紫霞睇得出佢心裏面對紫霞既感覺。
成個故事既時空轉同因果緣起緣滅做得異常好

個故事就係想你明放下執著同人世間所有嘅事物都係空

至尊寶唔係孫悟空
至尊寶係至尊寶, 孫悟空係孫悟空
紫霞俾左三粒墨至尊寶 先有孫悟空出現

調轉來睇，叫佢取西經感化世人既神佛某程度上都係執著。攪咁多野為左令佢放下執著，但偏偏佢地就執著於感化世人取西經。

所以西遊記個結局就係到底取左真嘅西經同假嘅西經都冇重要 如果你有睇

至尊寶愛白晶晶
白晶晶愛孫悟空
孫悟空愛紫霞
紫霞愛至尊寶/孫悟空

呢兩集真係on99
好撚好笑
但果幾幕拍得太好
有時會忍唔住將佢歸納去愛情片
劉鎮偉

"如果個天要我鐘意豬八戒 我都無辦法架"

命中注定嘅人
錯誤嘅時間

唔洗架咩

愛沒有高低貴賤之分。我們之所以喜歡紫霞多過白晶晶，是因為我們無法像至尊寶一樣，遇到如紫霞般無怨無悔地為愛付出的人。我們也無法像紫霞一樣，可以為命中註定的緣分飛蛾撲火。而白晶晶，更像是我們生活裡最常遇到的那個人，我們也總是像至尊寶那樣，為對方言聽計從，願意為對方改變自己，即便對方也不那麼喜歡你。

白晶晶鐘意孫悟空
至尊寶鐘意白晶晶
紫霞鐘意至尊寶
孫悟空鐘意紫霞

完

白晶晶愛的是孫悟空，愛白晶晶的是至尊寶;
紫霞愛的是至尊寶，愛紫霞的是孫悟空。
你以為是同一個人，其實已經相隔500年。

晶晶鐘意孫悟空，紫霞鐘意至尊寶

個結局 次次睇完都sad 但就因為咁先刻骨銘心

真係好慘

有幾幕的確係好笑拍得幾好

同埋呢套戲入邊既朱因係全盛時期

但係宏觀成套戲故事內容同銜接簡直係垃圾

朱因真係

至尊寶鐘意白晶晶
白晶晶鐘意孫悟空
孫悟空鐘意紫霞
紫霞鐘意至尊寶
Sad

其實晶晶無等佢500年
因為番左去500年前未變孫悟空既至尊寶係轉世為人再番去500年前
係平衡時空黎

以前果d 女全部都係500年前既佢溝
可能晶晶鍾意既只係500年前既佢
唔係轉世為人之後既佢

成套戲都係講命運
命中注定至尊寶拔到把劍
攪一大輪就為左穿越500年遇到紫霞
最尾呼應返在命運面前，強如齊天大聖都似隻狗一樣
無能為力

白晶晶係自己苦心追求，紫霞係掉轉被女追，紫霞先用劍個吹撚漲理由，跟著到牛魔王婚禮既連命都唔要感動左佢，就係咁。

首歌真係好正

呢套真係拍得好撚有深度但又不失商業既角度。
記得好細個係去阿麻到拜年 啲大人係到打牌 而我老豆就帶我入場睇呢套戲，仲記得睇完覺得好唔夠喉，原來仲有下集就好失落因為要等多一年先有得睇。

相親竟不可接近

嘔嘔下就慣

咁其實如果至尊寶冇執著晶晶個段感情，冇返去五百年前，咁一切事都已經會唔同哂。

是果，也是因。

孫悟空都慘，搞咁多野就係唔想取西經，點知最後轉生，搞左一大輪，都係甘心情願去取經

上天注定 大哂架嘛

只可以話一切都係觀音計算之中，只要孫悟空有一刻諗過放下執著，可能事情已經唔同哂

成套野真係好癲
高登n年前就已經有分析po, 到今時今日都仲有
所以我一定放西遊記入周星馳前三甲之內

西遊記 回魂夜 國產007

我鐘意伯虎 多過007
周星馳古裝好撚match

翻起愛恨

深度嚟講呢套真係有今生冇來世，選角一流

什麼叫做愛

愛就是活在當下，無怨無悔

就像已經成為孫悟空的至尊寶

看到城牆上礙於自尊和面子而對立的情侶

悟空上了男人身，替男人做了一個決定

令男人和女人和好如初，不會發生當初他經歷過的悲劇一樣

悟空已經踏上取經之路，縱使這是他曾經渴望得到的愛情和體會，他都不再迷戀，抽身而去

就如人生一樣

我們每一個人都有一條各自取經之路

我們都曾經是至尊寶，白晶晶，紫霞仙子

那麼瘋癲過，那麼珍惜過，那麽動地驚天愛戀過

但最終，還是由命運將我們帶到各自的終點

明白了，便知道是夢一場

也便不再執著了

年輕時看，會為故事中的人感慨，那一種遺憾美深深烙印在腦海

當經歷過後，也許會感歎，但更多的是如孫悟空那樣，收拾心情，繼續上路

為一生所愛而盡情盡興
即使遺憾也是造物弄人
就像觀音撚化孫悟空
也是為教他明白這個道理一樣
這就是命運
無論500年前或500年後都一樣
愛恨悲喜的經歷都是必然發生
沒有經歷的孫悟空是至尊寶
不認識取經大道，也不會收拾心情上路

有經歷的我們，找到屬於自己的路了嗎?
還是經歷未夠? 未能學會此生之道?
領悟了，便不執著，也就離開這個輪迴之中

呢套野連埋首歌係中港台都被稱為神作

紫霞係你心中係感嘆號 定係句號

長江7號 功夫 美人魚

功夫算係咁啦🤔

「波耶波羅mi!!!!!!」

。。又係你呀
娘子 同牛魔王出黎見耶穌

細個睇笑到我

美人魚
人唔笑狗都吠

西遊記第一次睇係笑到喊
大少少再睇 都係喊
不過喊係因為有經歷 終於睇得明以前唔明既野

呢套一定係周星馳top 3

苦海 翻起愛恨

其實係其中一樣套戲想帶出ge野
愛情唔係睇經歷幾多野 時間 黎定
係要睇兩個人心中最愛係邊個

至尊寶鍾意白晶晶
白晶晶鍾意孫悟空
孫悟空鍾意紫霞
紫霞鍾意至尊寶
天意弄人

可能正因為係戲先感到可惜
好多時 人同至尊寶一樣 為一樣野執著 迷戀
但永遠往往到後期，對命運感到無力
做算你係齊天大聖都改變唔到任何野
諗下 如果唔變大聖 紫霞自殺
但你變左大聖都係被人打死
比你有通天之能 但區區一位女子命運都不能改變
因此好多人細時愛神鵰 童話般劇情
長大後 天龍八部 反而更吸引
因此要好似最後孫悟空放下一切離開 踏上悟道之旅
比起成為齊天大聖，我情願做凡人 體驗無常

大乘佛教最中心嘅思想係普度眾生，一切皆空只係叫你放下對世事嘅執著..
取西經正正就係為左普度眾生

終極歸納

晶晶鐘意孫悟空
至尊寶只係一個代替品

白晶晶對至尊寶關係唔係單純既愛，有d 係替代左之前一段遺憾咁，好似人到左某年紀，你揀另一半唔再係純愛出發...
相反紫霞代表左好單純既愛，鐘意一個人，可能只係一d 好on9既原因/緣。
而周星馳就好比你內心，問心如果有得揀你會點揀？
然後現實係你無得揀。

點解至尊寶唔係孫悟空

應該咁講 你經歷多啲就明
多回憶=/=最愛

係上天安排 大哂

為左一個女人回到500年前， 但又即刻愛上另一個女人 ， 將來可能有另一個紫霞 晶晶 ， 所以都係去取西經啦

細個睇唔明個種感覺 大個咗經歷多咗愛情 再睇番先明白個種心酸心痛個種可惜

因為套戲就係話你聽
命運就係鍾意玩鳩你

愛一個人需要理由嗎？

真係一言驚醒洛克人

乜唔洗架咩

至尊寶孫悟空都可以為愛付出自己既一生

至尊寶愛既係晶晶，孫悟空愛既係紫霞

500年後唔係兩姊妹磨豆腐等吳孟達咩？點會仲等緊

果個第四時空黎